%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% François Vantomme Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (12/10/14)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{cv} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing

\begin{document}

\header{François}{VANTOMME}{freelance — développeur web fullstack} % Your name and current job title/field

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{contact}
\faHome{} 250 rue de la Carnoy
59130 Lambersart
France
~
\faPhone{} \href{tel:003360194501}{+33 (0)6 01 94 50 12}
~
\faEnvelope{} \href{mailto:akarzim@gmail.com}{akarzim@gmail.com}
\faGithub{} \href{https://github.com/akarzim}{github.com/akarzim}
\section{langues}
français
anglais
\section{langages \& frameworks}
{\color{red} \faStar} Node.js, AngularJS
Coffeescript, Javascript
Ruby (Rails)
Python (Django)
CSS3 \& HTML5
Haml \& Jade
Sass \& Less
\LaTeX{}
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{expérience}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{Jan'15 — Mai'15}
{Geophyle}
{Marcq-en-Barœul, France}
{\emph{CTO}
\vspace{5pt}\\
\textbf{Geophyle propose une \emph{marketplace} de réservation de loisirs actifs, bénéfiques et conviviaux.}
Cette plateforme web et mobile (iPhone \& Android) repose sur une API \hi{JavaScript} basée sur le \emph{framework} \hi{Node.js} et propose une interface d'administration écrite à l'aide du \emph{framework} \hi{AngularJS}.
\vspace{5pt}
En ma qualité de CTO, j'ai pris position sur les choix technologiques et d'architecture logicielle et matérielle. J'avais à cœur le suivi et l'encadrement des jeunes développeurs en alternance ainsi que l'animation des \emph{freelances} en renfort dans l'équipe. J'ai instauré chez Geophyle de bonnes pratiques de développement : \emph{pair programming} à la demande, systématisation de la revue de code, mise en place d'outils de \emph{monitoring}. Toujours à l'écoute du besoin, je définissais nos priorités de manière à améliorer l'expérience et le quotidien de nos collaborateurs, clients, et partenaires.
}
%------------------------------------------------
\entry
{Sept'08 – Déc'14}
{PleinNet}
{Villeneuve d'Ascq, France}
{\emph{Ingénieur Développement}
\vspace{5pt}\\
\textbf{Développement d'une application SaaS dédiée aux métiers du négoce et de l'import.} Tout le processus d'achat à l'international est ainsi couvert à travers un ensemble de modules allant de la demande et remise de prix au suivi logisitque, en passant par le calcul temps réel du coût de revient à l'import.
\vspace{5pt}
Ayant intégré la société à sa création, j'ai participé à la réflexion et au développement sur l'ensemble de ses fonctionnalités. Initialement développée en \hi{Python} avec le \emph{framework} \hi{Django}, l'application a été entièrement réécrite en \hi{Ruby} courant 2012. Basée cette fois sur le \emph{framework} \hi{Ruby on Rails}. Les deux versions partagent la même base de données PostgreSQL, permettant ainsi une livraison incrémentale de cette nouvelle mouture.
\vspace{5pt}\\
Nous avons par la suite réécrit l'interface client en \hi{AngularJS}. La partie serveur ne délivrant alors plus qu'une API permettant de dialoguer avec la base de donnée. Ainsi le rendu est totalement dissocié du moteur de l'application, ce qui clarifie grandement le code, simplifie la testabilité et améliore la réactivité globale de l'application.
Récemment nous avons réécrit notre outil de répartition automatique de containers à l'aide de \hi{Node.js} et \hi{GLPK} (bibliothèque de programmation linéaire), le rendant ainsi indépendant du reste de l'application et bien plus performant.
\vspace{5pt}\\
J'ai également réalisé le \href{http://www.geniustrade.com}{site web de la société} et mis en place un environnement de tests unitaires, d'intégration et fonctionnels.
}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{Oct'06 – Juil'08}
{Diet'Avenue}
{Lille, France}
{\emph{Chef de Projet Informatique}
\vspace{5pt}\\
\textbf{Développement d'une solution web dédiée à l'amincissement et la remise en forme.} L'application s'articulait autour de deux axes :
\begin{itemize}
\item un \emph{frontend} permettant au client de choisir un programme adapté en fonction d'un indice développé en interne (comparable à l'IMC) et d'une courbe de perte de poids. Le client a ensuite accès à son suivi, ses prochains rendez-vous, ainsi qu'à une boutique en ligne.
\item côté \emph{backend}, les diététiciennes, esthéticiennes et coachs sportifs ont accès à leur agenda et au suivi de leur clientèle. 
\end{itemize}
\vspace{5pt}
L'application était écrite en \hi{CGI/Perl}. J'ai principalement travaillé à la refonte de l'application et à la mise en place de procédures de travail. L'équipe grandissant, j'ai continué le développement tout en supervisant le projet.
}
%------------------------------------------------
\entry
{Juil'05 – Sept'06}
{OS System}
{Lille, France}
{\emph{Développeur web}
\vspace{5pt}\\
\textbf{Mise en place de solutions OS Commerce} et réalisations spécifiques en \hi{PHP} liées au e-commerce.}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\par\vspace{5\parskip}
\section{formation}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2005}
{Maîtrise {\normalfont Informatique (GMI)}}
{IUP, Université de Lille1}
{Stage en laboratoire «Analyse Statique de Bytecode Java»}
%------------------------------------------------
\entry
{2004}
{Licence {\normalfont Informatique (GMI)}}
{IUP, Université de Lille1}
{}
%------------------------------------------------
\entry
{2003}
{DUT {\normalfont Informatique}}
{IUT A, Université de Lille1}
{Option Gestion d'Entreprise}
%------------------------------------------------
\entry
{2001}
{Baccalauréat {\normalfont STI Électronique}}
{Lycée Ozanam, Lille}
{Option Informatique}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\par\vspace{5\parskip}
\section{intérêts et loisirs}

\textbf{\hi{professionnel}} conférences (Take Off Talks, Ch'ti JUG, Lille Device Derby), veille technologique, méthodes agiles, techniques d'organisation et de gestion du temps.
\vspace{10pt}\\
\textbf{\hi{personnel}} lecture (Asimov, Herbert, Pratchett…), danse folk et traditionnelle, randonnée (Tour du Mont-Blanc, GR20…), cyclotourisme, escalade, course à pied, slackline, jonglage.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMMUNITY LIFE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\par\vspace{50\parskip}
\section{vie associative}

\begin{entrylist}
\entry
{Depuis 2014}
{{\normalfont apprentissage de l'accordéon au sein des «Bretons du Nord»}}
{Lille}
{}
%------------------------------------------------
\entry
{Depuis 2013}
{{\normalfont bénévole aux «Grands Bals de l'Europe»}}
{Auvergne}
{festivals de danses traditionnelles d'Europe et d'ailleurs}
%------------------------------------------------
\entry
{Depuis 2010}
{{\normalfont membre du cercle de danse bretonne «Bretons du Nord»}}
{Lomme}
{mars 2014, avant-première de Tri Yann à Gayant Expo (Douai)}
%------------------------------------------------
\entry
{Depuis 2010}
{{\normalfont membre et vice-trésorier de Keltic Dream}}
{Mons-en-Barœul}
{danses irlandaises \& traditionnelles de France et d'Europe}
%------------------------------------------------
\entry
{Depuis 2005}
{{\normalfont membre du CA du club d'escalade Bou'd'Brousse}}
{Roubaix}
{Administrateur du site web de l'association}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}
%------------------------------------------------

\end{document}